Lista de Partidos Políticos

Avante (Avante) — Partido político criado em 11/10/1994.

Resolução TSE 244/1994 (Registro definitivo); Decisão monocrática na Petição nº 115 (6-43.1996.6.00.000) (Mudança de denominação).

Denominação anterior: Partido Trabalhista do Brasil (PTdoB).

Tradução: Go Forward Party (Avante) (Inglês); Avante (Avante) (Espanhol).

Cidadania (Cidadania) — Partido político criado em 06/03/1990.

Resolução TSE nº 16.285/1990 (Registro definitivo); Resolução TSE nº 17.930/1992 (Mudança de denominação); Acórdão TSE na Petição nº 74 (1782-78.1996.6.00.0000) (Mudança de denominação).

Denominações anteriores: Partido Comunista Brasileiro [1990] (PCB) e Partido Popular Socialista [1992] (PPS).

Tradução: Citizenship Party (Cidadania) (Inglês); Ciudadanía (Cidadania) (Espanhol).

DC — Ver Democracia Cristã (DC)

DEM — Ver Democratas (DEM)

Democracia Cristã (DC) — Partido político criado em 05/08/1997.

Resolução TSE nº 19.891/1997 (Registro definitivo). Acórdão TSE na Petição nº 96 (863-89.1996.6.00.0000) (Mudança de denominação).

Denominação anterior: Partido Social Democrata Cristão [1997] (PSDC).

Tradução: Christian Democracy (DC) (Inglês); Democracia Cristiana (DC) (Espanhol).

Democratas (DEM) — Partido político criado em 11/9/1986.

Resolução TSE nº 13.067/1986 (Registro definitivo); Resolução TSE nº 22.550/2007 (Mudança de denominação).

Denominação anterior: Partido da Frente Liberal (PFL).

Tradução: Democrats (DEM) (Inglês); Demócratas (DEM) (Espanhol).

MDB — Ver Movimento Democrático Brasileiro (MDB)

Movimento Democrático Brasileiro (MDB) — Partido político criado em 11/5/1981.

Resolução TSE nº 11.042/1981 (Registro definitivo); Acórdão TSE no Pet nº 128 (1286-49.1996.6.00.0000) (Mudança de denominação).

Denominação anterior: Partido do Movimento Democrático Brasileiro (PMDB).

Tradução: Brazilian Democratic Movement (MDB) (Inglês); Movimiento Democrático Brasileño (MDB) (Espanhol).

Novo — Ver Partido Novo (Novo)

Partido Comunista Brasileiro (PCB) — Partido político criado em 9/5/1996.

Resolução TSE nº 19.550/1996 (Registro definitivo).

Tradução: Brazilian Communist Party (PCB) (Inglês); Partido Comunista Brasileño (PCB) (Espanhol).

Partido Comunista Brasileiro [1990] (PCB) — Ver Cidadania (Cidadania)

Partido Comunista do Brasil (PCdoB) — Partido político criado em 23/6/1988.

Resolução TSE nº 14.323/1988 (Registro definitivo).

Tradução: Communist Party of Brazil (PCdoB) (Inglês); Partido Comunista de Brasil (PCdoB) (Espanhol).

Partido da Causa Operária (PCO) — Partido político criado em 30/9/1997.

Resolução TSE nº 19.981/1997 (Registro definitivo).

Tradução: Workers' Cause Party (PCO) (Inglês); Partido de la Causa Obrera (PCO) (Espanhol).

Partido da Frente Liberal (PFL) — Ver Democratas (DEM)

Partido da Mobilização Nacional (PMN) — Partido político criado em 25/10/1990.

Resolução TSE nº 17.021/1990 (Registro definitivo).

Tradução: Party of the National Mobilization (PMN) (Inglês); Partido de la Movilización Nacional (PMN) (Espanhol).

Partido da Mulher Brasileira (PMB) — Partido político criado em 29/9/2015.

Acórdão TSE no RPP nº 1554-73 (Registro definitivo).

Tradução: Party of the Brazilian Women (PMB) (Inglês); Partido de la Mujer Brasileña (Espanhol).

Partido da Reconstrução Nacional (PRN) — Ver Partido Trabalhista Cristão (PTC)

Partido da República (PR) — Partido político criado em 19/12/2006 a partir da fusão do Partido Liberal com o Partido da Reedificação da Ordem Nacional.

Resolução TSE nº 22.504/2006 (Registro definitivo).

Tradução: Party of the Republic (PR) (Inglês); Partido de la República (PR) (Espanhol).

Partido da Social Democracia Brasileira (PSDB) — Partido político criado em 24/8/1989.

Resolução TSE nº 15.494/1989 (Registro definitivo).

Tradução: Brazilian Social Democracy Party (PSDB) (Inglês); Partido de la Social Democracia Brasileña (PSDB) (Espanhol).

Partido da Solidariedade Nacional (PSN) — Ver Partido Humanista da Solidariedade (PHS)

Partido Democrático Trabalhista (PDT) — Partido político criado em 10/11/1981.

Resolução TSE nº 11.123/1981 (Registro definitivo).

Tradução: Democratic Labor Party (PDT) (Inglês); Partido Democrático Laborista (PDT) (Espanhol).

Partido do Movimento Democrático Brasileiro (PMDB) — Ver Movimento Democrático Brasileiro (MDB)

Partido dos Trabalhadores (PT) — Partido político criado em 11/02/1982.

Resolução TSE nº 11.165/1981 (Registro definitivo).

Tradução: Workers’ Party (PT) (Inglês); Partido de los Trabajadores (PT) (Espanhol).

Partido Ecológico Nacional (PEN) — Ver Patriota (Patri)

Partido Humanista da Solidariedade (PHS) — Partido político criado em 20/3/1997.

Resolução TSE nº 19.825/1997 (Registro definitivo); Resolução TSE nº 20.097/1998 (Mudança de denominação); Resolução TSE nº 20.636/2000 (Mudança de denominação).

Denominações anteriores: Partido da Solidariedade Nacional (PSN) e Partido Solidarista Nacional (PSN).

Tradução: Humanist Party of Solidarity (PHS) (Inglês); Partido Humanista de la Solidaridad (PHS) (Espanhol).

Partido Municipalista Renovador (PMR) — Ver Republicanos (Republicanos)

Partido Novo (Novo) — Partido político criado em 15/9/2015.

Acórdão TSE s/nº no RPP 843-68 (Registro definitivo).

Tradução: New Party (Novo) (Inglês); Partido Nuevo (Novo) (Espanhol).

Partido Popular Socialista [1992] (PPS) — Ver Cidadania (Cidadania)

Partido Progressista (PP) — Partido político creado el 16/11/1995 a partir de la fusión del Partido Progresista Reformador (PPR) [ 1993-1995 ] y del Partido Progresista (PP) [ 1993-1995 ].

Resolução TSE nº 19.386/1995 (Registro definitivo); Resolução TSE nº 21.401/2003 (Mudança de denominação).

Denominação anterior: Partido Progressista Brasileiro (PPB).

Tradução: Progressive Party (PP) (Inglês); Partido Progresista (PP) (Espanhol).

Partido Progressista Brasileiro (PPB) — Ver Partido Progressista (PP)

Partido Pátria Livre (PPL) — Partido político criado em 4/10/2011.

Acórdão TSE no RPP nº 1426-58 (Registro definitivo).

Tradução: Free Homeland Party (PPL) (Inglês); Partido Patria Libre (PPL) (Espanhol).

Partido Renovador Trabalhista Brasileiro (PRTB) — Partido político criado em 18/2/1997.

Resolução TSE nº 19.785/1997 (Registro definitivo).

Tradução: Brazilian Labor Renovation Party (PRTB) (Inglês); Partido Renovador Laborista Brasileño (PRTB) (Espanhol).

Partido Republicano Brasileiro [2006] (PRB) — Ver Republicanos (Republicanos)

Partido Republicano da Ordem Social (Pros) — Partido político criado em 24/9/2013.

Acórdão TSE no RPP nº 305-24 (Registro definitivo).

Tradução: Republican Party of the Social Order (Pros) (Inglês); Partido Republicano del Orden Social (Pros) (Espanhol).

Partido Republicano Progressista (PRP) — Partido político criado em 29/10/1991.

Resolução TSE nº 17.670/1991 (Registro definitivo).

Tradução: Progressive Republican Party (PRP) (Inglês); Partido Republicano Progresista (PRP) (Espanhol).

Partido Revolucionário dos Trabalhadores (PRT) — Ver Partido Socialista dos Trabalhadores Unificado (PSTU)

Partido Social Cristão (PSC) — Partido político criado em 29/3/1990.

Resolução TSE nº 16.357/1990 (Registro definitivo).

Tradução: Christian Social Party (PSC) (Inglês); Partido Social Cristiano (PSC) (Espanhol).

Partido Social Democrata Cristão [1997] (PSDC) — Ver Democracia Cristã (DC)

Partido Social Democrático (PSD) — Partido político criado em 27/9/2011.

Acórdão TSE no RPP nº 1417-96 (Registro definitivo).

Tradução: Social Democratic Party (PSD) (Inglês); Partido Social Democrático (PSD) (Espanhol).

Partido Social Liberal (PSL) — Partido político criado em 2/6/1998.

Resolução TSE nº 20.211/1998 (Registro definitivo).

Tradução: Social Liberal Party (PSL) (Inglês); Partido Social Liberal (PSL) (Espanhol).

Partido Socialismo e Liberdade (PSol) — Partido político criado em 15/9/2005.

Resolução TSE nº 22.083/2005 (Registro definitivo).

Tradução: Socialism and Freedom Party (PSol) (Inglês); Partido Socialismo y Libertad (PSol) (Espanhol).

Partido Socialista Brasileiro (PSB) — Partido político criado em 1/7/1988.

Resolução TSE nº 14.359/1988 (Registro definitivo).

Tradução: Brazilian Socialist Party (PSB) (Inglês); Partido Socialista Brasileño (PSB) (Espanhol).

Partido Socialista dos Trabalhadores Unificado (PSTU) — Partido político criado em 19/12/1995.

Resolução TSE nº 19.420/1995 (Registro definitivo); Acórdão TSE no RgP nº 2458 (132-35.1992.6.00.0000) (Mudança de denominação).

Denominação anterior: Partido Revolucionário dos Trabalhadores (PRT).

Tradução: Unified Workers' Socialist Party (PSTU) (Inglês); Partido Socialista de los Trabajadores Unificado (PSTU) (Espanhol).

Partido Solidarista Nacional (PSN) — Ver Partido Humanista da Solidariedade (PHS)

Partido Trabalhista Brasileiro (PTB) — Partido político criado em 3/11/1981.

Resolução TSE nº 11.120/1981 (Registro definitivo).

Tradução: Brazilian Labor Party (PTB) (Inglês); Partido Laborista Brasileño (PTB) (Espanhol).

Partido Trabalhista Cristão (PTC) — Partido político criado em 22/2/1990.

Resolução TSE nº 16.281/1990 (Registro definitivo); Resolução TSE nº 20.796/2001 (Mudança de denominação).

Denominação anterior: Partido da Reconstrução Nacional (PRN).

Tradução: Christian Labor Party (PTC) (Inglês); Partido Laborista Cristiano (PTC) (Espanhol).

Partido Trabalhista do Brasil (PTdoB) — Ver Avante (Avante)

Partido Trabalhista Nacional (PTN) — Ver Podemos (Pode)

Partido Verde (PV) — Partido político criado em 30/9/1993.

Resolução TSE nº 243/1993 (Registro definitivo).

Tradução: Green Party (PV) (Inglês); Partido Verde (PV) (Espanhol).

Patri — Ver Patriota (Patri)

Patriota (Patri) — Partido político criado em 16/9/2012.

Acórdão TSE no RPP nº 1535-72 (Registro definitivo). Acórdão TSE no RPP nº 1535-72 (21.874/2011) (Mudança de denominação).

Denominação anterior: Partido Ecológico Nacional (PEN).

Tradução: Patriot (Patri) (Inglês); Patriota (Patri) (Espanhol).

PCB — Ver Cidadania (Cidadania)

PCB — Ver Partido Comunista Brasileiro (PCB)

PCdoB — Ver Partido Comunista do Brasil (PCdoB)

PCO — Ver Partido da Causa Operária (PCO)

PDT — Ver Partido Democrático Trabalhista (PDT)

PEN — Ver Patriota (Patri)

PFL — Ver Democratas (DEM)

PHS — Ver Partido Humanista da Solidariedade (PHS)

PMB — Ver Partido da Mulher Brasileira (PMB)

PMDB — Ver Movimento Democrático Brasileiro (MDB)

PMN — Ver Partido da Mobilização Nacional (PMN)

PMR — Ver Republicanos (Republicanos)

Pode — Ver Podemos (Pode)

Podemos (Pode) — Partido político criado em 2/10/1997.

Resolução TSE nº 19.984/1997 (Registro definitivo); Acórdão TSE no Pet nº 52 (658-94.1995.6.00.0000) (Mudança de denominação).

Denominação anterior: Partido Trabalhista Nacional (PTN).

Tradução: We Can (Pode) (Inglês); Podemos (Pode) (Espanhol).

PP — Ver Partido Progressista (PP)

PPB — Ver Partido Progressista (PP)

PPL — Ver Partido Pátria Livre (PPL)

PPS — Ver Cidadania (Cidadania)

PR — Ver Partido da República (PR)

PRB — Ver Republicanos (Republicanos)

PRN — Ver Partido Trabalhista Cristão (PTC)

Pros — Ver Partido Republicano da Ordem Social (Pros)

PRP — Ver Partido Republicano Progressista (PRP)

PRT — Ver Partido Socialista dos Trabalhadores Unificado (PSTU)

PRTB — Ver Partido Renovador Trabalhista Brasileiro (PRTB)

PSB — Ver Partido Socialista Brasileiro (PSB)

PSC — Ver Partido Social Cristão (PSC)

PSD — Ver Partido Social Democrático (PSD)

PSDB — Ver Partido da Social Democracia Brasileira (PSDB)

PSDC — Ver Democracia Cristã (DC)

PSL — Ver Partido Social Liberal (PSL)

PSN — Ver Partido Humanista da Solidariedade (PHS)

PSN — Ver Partido Humanista da Solidariedade (PHS)

PSol — Ver Partido Socialismo e Liberdade (PSol)

PSTU — Ver Partido Socialista dos Trabalhadores Unificado (PSTU)

PT — Ver Partido dos Trabalhadores (PT)

PTB — Ver Partido Trabalhista Brasileiro (PTB)

PTC — Ver Partido Trabalhista Cristão (PTC)

PTdoB — Ver Avante (Avante)

PTN — Ver Podemos (Pode)

PV — Ver Partido Verde (PV)

Rede — Ver Rede Sustentabilidade (Rede)

Rede Sustentabilidade (Rede) — Partido político criado em 22/9/2015.

Acórdão TSE no RPP nº 594-54 (Registro definitivo).

Tradução: Sustainability Network (Rede) (Inglês); Rede Sostentabilidad (Rede) (Espanhol).

Republicanos (Republicanos) — Partido político criado em 25/8/2005.

Resolução TSE nº 22.072/2005 (Registro definitivo); Resolução TSE nº 22.167/2006 (Mudança de denominação); Decisão monocrática em requerimento, em 15 de agosto de 2019 (Mudança de denominação).

Denominações anteriores: Partido Municipalista Renovador (PMR) e Partido Republicano Brasileiro [2006] (PRB).

Tradução: Republicans (Republicanos) (Inglês); Republicanos (Republicanos) (Espanhol).

SD — Ver Solidariedade (SD)

Solidariedade (SD) — Partido político criado em 24/9/2013.

Acórdão TSE no RPP nº 403-09 (Registro definitivo).

Tradução: Solidarity (SD) (Inglês); Solidaridad (SD) (Espanhol).

Unidade Popular (UP) — Partido político criado em 10/12/2019.

Acórdão TSE s/n no RPP nº 0600412-09.2019.6.00.0000 (Registro definitivo).

Tradução: Popular Unity (UP) (Inglês); Unidad Popular (UP) (Espanhol).